{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_046413",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경복궁 함화당_1"
    },
    "text": "景福宮香遠亭の南側に位置する殿閣です。咸和(ハムファ、和:和割和)という名称は、「皆が和合する」という意味で、「書経」の無逸編に由来しています。扁額は別に掛けられていません。1867年(高宗4)景福宮を再建した当時にはなかった殿閣で、1890年(高宗27)に新築されました。建立当時は高宗と明成皇后の寝殿として使われましたが、1892年(高宗29)以降は外国の公使を接見する場所として活用されました日本植民地時代には朝鮮総督府博物館の事務室として使われ、1924年には朝鮮民族博物館の展示館として活用されました。この過程で咸和堂と集慶堂の間の塀と周辺の行閣が撤去されましたが、2008年に咸和堂と集慶堂周辺の行閣が復元され、一般公開されました。正面3間の板の間を中心に西に板の間が設置されており、東にオンドル部屋があります。一定の長さに加工した長台石を積んで基壇と階段を作り、板の間の場合、下部に長柱礎石を設置して板の間を支えています",
    "QA": [
        {
            "question": "この殿閣の名称は何ですか？",
            "answer": "咸和堂です。"
        },
        {
            "question": "咸和堂は景福宮のどの位置にありますか？",
            "answer": "咸和堂は景福宮香遠亭の南側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "咸和堂はいつ建てられましたか？",
            "answer": "咸和堂は1890年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この殿閣は誰の寝殿として使われましたか？",
            "answer": "この殿閣は高宗と明成皇后の寝殿として使われました。"
        },
        {
            "question": "咸和堂は何の場所として活用されましたか？",
            "answer": "咸和堂は外国の公使を接見する場所として活用されました。"
        },
        {
            "question": "咸和堂は何のために使われましたか？",
            "answer": "咸和堂は朝鮮総督府博物館の事務室や朝鮮民族博物館の展示館として使われました。"
        },
        {
            "question": "咸和堂と集慶堂の間に何が復元されましたか？",
            "answer": "咸和堂と集慶堂周辺の行閣が復元されました。"
        },
        {
            "question": "咸和堂の中にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "咸和堂の中には正面に3間の板の間、西に板の間、東にオンドル部屋があります。"
        },
        {
            "question": "咸和堂の建物の基壇と階段はどのように作られていますか？",
            "answer": "咸和堂の建物の基壇と階段は一定の長さに加工した長台石を積んで作られています。"
        },
        {
            "question": "咸和堂の板の間はどのように支えられていますか？",
            "answer": "咸和堂の板の間は下部に長柱礎石を設置して支えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 305,
        "QA": 335
    }
}